{
    "question": "Pengertian Autoredoks",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Autoredoks atau disebut juga Reaksi Konproporsionasi\u00a0adalah reaksi yang melibatkan zat yang mengalami sekaligus reaksi OKSIDASI dan reaksi REDUKSI. <br><br>Contoh :<br></span>4 H+\u00a0(aq)\u00a0+ 2 Cu\u2082<span>O\u00a0</span>(s)\u00a0<span>\u00a02 Cu</span>(s)\u00a0+ 2 Cu\u00b2\u207a\u00a0(aq)\u00a0+ 2 H\u2082<span>O\u00a0</span><span>(l)<br></span><br>Dari reaksi di atas terlihat bahwa :<br>Cu mengalami penurunan bilangan oksidasi sekaligus pertambahan bilangan oksidasi atau mengalami reduksi sekaligus oksidasi, <br><br>maka reaksi di atas disebut sebagai\u00a0<span>autoredoks\u00a0</span><span>.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-basa-lemah-loh-mempunyai-ph-10-log-5-loh-25-x-ma-995",
            "question": "Suatu basa lemah LOH mempunyai:    pH = 10 + log 5; LOH = 2,5 x  , maka konsentrasi basa tersebut ...\r\na. 0,01 M b. 0,02 M c. 0,03 M d. 0,04 M e. 0,05 M\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 10 + log 5<br>pOH = 4 - log 5<br>[OH] = 5 . 10\u207b\u2074<br><br>maka, <br>[OH\u207b] = \u221aKb.M<br>5 . 10\u207b\u2074 = \u221a<span>2,5 x 10\u207b\u2075. M</span> --&gt; kuadratkan<br>25 . 10\u207b\u2078 = <span>2,5 x 10\u207b\u2075. M<br>M = </span>25 . 10\u207b\u2078 / 2<span>,5 x 10\u207b\u2075<br>M = 10\u207b\u00b2 --&gt; 0,01 M <br></span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-senyawa-cuoh2-464",
            "question": "Nama senyawa Cu(OH)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tembaga (II) Hidroksida",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-hukum-lavoisier-240",
            "question": "Apa isi hukum lavoisier?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa zat sebelom reaksi sama dengan massa zat sesudah reaksi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu hukum yang menyatakan massa dari suatu sistem tertutup akan konstan meskipun terjadi berbagai macam proses di dalam sistem tersebut<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-hcl-dalam-air-merupakan-elektrolit-tetapi-larutan-hcl-da-983",
            "question": "larutan HCl dalam air merupakan elektrolit, tetapi larutan HCl dalam benzena tidak dapat menghantarkan arus listrik. mengapa hal tersebut bisa terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3. HCl merupakan senyawa kovalen polar, yang jika dapat terlarut akan membentuk ion2nya.. <br>\nPrinsip kelarutan suatu zat adalah \"like dissolved like\".. Jadi polar \nbisa larut dalam polar, nonpolar maunya jg sama nonpolar..<br>\nKarena HCl polar dan air juga polar, maka HCl dapat larut dalam air. \nKembali ke kalimat pertama, HCl yg dapat larut akan membentuk ion2 dalam\n pelarutnya. Jadi, karena adanya ion2 tersebut, maka larutan HCl dalam \nair dapat menghantarkan arus listrik.. <br>\nTapi Benzena merupakan pelarut nonpolar, sehingga HCl tidak dapat larut \ndalam benzena. Maka pula, HCl tidak dapat terurai menjadi ion2nya dalam \nbenzena. Jadi, tidak dapat menghantarkan arus listrik..^_^  <br>maaaf, klo jwban saya terlalu sedikit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut yg saya tau HCl itu merupakan asam kuat ,dilihat dr sifat asam-basanya, sifat asam itu tidak dpt menghantarkan listrik yg dpt mnghntrkn listrik adalah suatu zat yg bersifat basa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-c4h10o2-gt-co2-h2o-memakai-cara-654",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi C4H10+O2 ---&gt; CO2 +H2O memakai cara matematika? (sama caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]C_{4} H _{10} +  \\frac{13}{2} O _{2}  -&gt; 4CO _{2}  + 5H _{2}O[/tex]<br>pertama lihat jumlah C di kiri (4), lalu samakan dengan C di kanan.<br>lalu lihat jumlah H di kiri (10), lalu samakan dengan di kanan. koefisien H di kanan 5 karena angka indeks H sudah 2, yang berarti 5 x 2 = 10.<br>lalu, terakhir lihat jumlah O di kanan, ada 2 x 4 + 5 = 13, maka jumlahnya harus sama dengan di kiri. O di kiri sudah memiliki angka indeks 2, maka angka koefisien O adalah\u00a0[tex] \\frac{13}{2} [/tex]<br>Hope this help =)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-2495-gram-kristal-cuso4xh2o-dipanaskan-se-706",
            "question": "Sebanyak\u00a0\u00a0249,5\u00a0\u00a0gram\u00a0\u00a0kristal\u00a0\u00a0CuSO4.xH2O dipanaskan\u00a0sehingga\u00a0menghasilkan\u00a0159,5\u00a0gram CuSO4,menurut\u00a0reaksi: CuSO4.xH2O(s) \uf0e0\u00a0CuSO4(s)+ H2O(g)    Rumus\u00a0senyawa\u00a0kristal\u00a0tersebut\u00a0adalah\u00a0\u2026.\u00a0(Ar Cu=63,5;\u00a0S=32;\u00a0O=16;\u00a0H=1)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "CuSO4xH2O -----&gt; CuSO4 + xH2O<br>249,5 gr \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 159,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a090 gr<br><br><br>90 : mr H2O = 90 : 18 = 5<br><br>maka rumus senyawa kristal<br>CuSO4.5H2O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-tiga-contoh-zat-elektrolit-dan-zat-nonelek-602",
            "question": "Sebutkan masing-masing tiga contoh zat elektrolit dan zat nonelektrolit di dalam kehidupan sehari-hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit: larutan garam, larutan asam klorida, larutan air seni (lemah)<br>non elektrolit: larutan gula, larutan asam cuka, air murni<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "non elektrolit : gula<br>elektrolit : garam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-volume-larutan-kalsium-klorida-02m-yang-diperlukan-unt-981",
            "question": "hitunglah volume larutan kalsium klorida 0.2M yang diperlukan untuk mengendapkan ion fosfatyang terdapat dalam 200mL larutan natrium fosfat 0.1M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake perbandingan mol dan volume<br>V.larutan kalsium/V. natrium fosfat = M.kalsium/ M.fosfat<br>V.larutan kalsium/200 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0.2 / 0.1<br>V. larutan kalsium = 200x0.2/0.1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=400ml<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-konduktor-yang-lebih-baik-jelaskan-a-hci-01-m-atau-hci-581",
            "question": "Manakah konduktor yang lebih baik? jelaskan    a. HCI 0,1 M atau HCI 0,2 M\r\nb. HCI 0,1 M atau CH3COOH 0,1 M\u00a0\r\nc. HCI 0,1 M atau H2SO4 0,1 M\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.Yang lebih baik adalah HCL 0,2 M karena konsentrasinya lebih besar.Semakin besar konsentrasi suatu larutan maka semakin bagus dalam menghantarkan listrik.HCl juga merupakan elektrolit kuat<br><br>b.Yang lebih baik adalah HCl 0,1 M karena HCl merupakan elektrolit kuat sehingga menjadi konduktor yang lebih baik daripada CH3COOH yang merupakan elektrolit lemah.<br><br>c.Yang lebih baik adalah tidak ada karena keduanya sama sama elektrolit kuat dan konsentrasinya sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}